【中國封殺】突擊搜查Ericsson北京辦公室

中美兩國在5G發展上競爭激烈，美國對華為設備作出多番指控，又期望歐洲盟友齊齊拒絕使用華為設備。在盟友仍未齊心之際，華爾街日報報道，中國突擊搜查瑞典電信設備龍頭愛立信(Ericsson)的北京辦公室。

報道引述知情人士指，中國國家市場監督管理總局的約20名調查人員上周五突擊搜查愛立信的北京辦公室。愛立信發言人Peter Olofsson周日晚間證實該調查，並指遭調查是有人對該公司的知識產權授權行為提出投訴。 Olofsson又指，愛立信在配合調查，但未予進一步置評。國家市場監督管理總局未回覆置評要求。

報道指，對愛立信的調查意味著中國把矛頭對準西方最大的5G網絡基礎設施公司之一。愛立信擁有眾多高價值的5G標準相關技術專利，而這些專利對於從基站到智能手機的各種設備都是必不可少的。內地《人民郵電報》早前報道指，一旦與5G相容的設備推出，手機製造商向愛立信支付的專利費可能會增加，愛立信可能在3G和4G等前幾代技術收費之外上再收取5G專利費。

報道引述行業研究機構分析，認為今次調查可能是內地手機廠的談判策略，試圖降低使用愛立信知識產權的成本。而據愛立信指，2018年在華收入佔總收入的7%。

讓返個位出嚟

有技術偷呀，衝呀

證明華遺係等於終共國有企業，
扮咩私人公司

屎為又想抄咩？

以前都話用錢收購
依家直頭搶

厲害了

技術輸晒就使橫手封殺人地
難怪個國家仲咁落後啦

搜哂啲機密文件出嚟印一份